彭定康再發聲︰英國有權與北京討論香港事務

末代港督彭定康在《金融時報》撰文，回顧當年，英國從香港撤走時，並沒有如其他殖民地般，花長時間去準備建立一套民主制度，加之英國要按照協議交還香港，所以英國無能力保證香港可以自決未來。而已故中國領導人鄧小平，就想要收回香港作為一國兩制的示範窗口，藉此與台灣實現統一，於是中英兩國在1984年簽署《中英聯合聲明》，承諾給予香港高度自治，並報送聯合國作記錄。

彭定康認為，英方一直信守協定行事，即使發生了1989年天安門事件，英方在1997年之前仍如實將在香港發生的事知會中方。彭定康說，由於《中英聯合聲明》列明了香港的制度50年不變，那麼中方在2047年前，就應該有同樣的責任知會英方，英國也應該有權利與北京討論香港所發生的事。彭定康警告，中方一旦背棄協議，那麼北京就很難再取信於人。

彭定康又認為，香港在回歸初年情況不錯，但自從習近平上台後，卻改變了鄧小平慢慢打開大門的政策，對香港的干預也日漸增加，限制香港人的自由，甚至禁止一些人參選立法機構，而引渡條例修訂爭議就是最後一根稻草。彭定康相信，面對香港過去數星期的發展，英國應清楚要求全面撤回引渡條例修訂。

彭定康又指，當下有意見擔心，與中國交惡會影響貿易。而他當年接任港督時亦都不斷被告知，與北京爭拗維護香港的自治和多元自由，將會損害中英貿易關係。但事實是在他上任前數年，英國對華出口正在減少，相反在他任內，英國的出口增長卻高於經合組織(OECD)成員國的平均數，這反映出政治未必對貿易構成影響，反正與中國做貿易永遠也是困難重重。

這段經歷令彭定康認識，在外交場上的正確做事方式，可能就是做對的事。他認為，英國在應對中國的時候，要秉持「榮譽」(honor)而非「恐懼及貪婪」(fear and greed)，這才符合英國的利益。

英國《金融時報》

不嬲都有權架啦，係英國選擇奶共之嘛

Act now 啦屌你老母

英國在應對中國的時候，要秉持「榮譽」(honor)而非「恐懼及貪婪」(fear and greed)，這才符合英國的利益。

睇黎英國見到係香港問題上面嘈會拎到著數

推

問題係
老英點樣可以實行個權先?

唔通派兵咩

國際社會制裁？不過唔係個個國家咁有骨氣肯唔賺支那錢

反正與中國做貿易永遠也是困難重重

同中國做生意實質係吸毒
好似香港台灣咁吸吸下 你叫d佢地唔好吸 佢地就咬你 因為佢地吸毒吸壞咗個腦 變咗畜牲
所以一定要學好廣東話同英文 保護自己文化 同時同外國交流 唔好依賴中共呢d邪惡集團
近得中共多 只比佢控制

歐洲入面，不少民主國家都正在吸食「新鴉片」（中國經濟效益），英國是其中一個。